\makeatletter
\def\@directeur{encadrant universitaire}
\newcommand{\directeur}[1]{\def\@directeur{#1}}

\def\@encadrant{tuteur}
\newcommand{\encadrant}[1]{\def\@encadrant{#1}}

\def\@societe{société}
\newcommand{\societe}[1]{\def\@societe{#1}}
\makeatother

\newcommand\BackgroundPic{%
	\put(0,0){%
		\parbox[b][\paperheight]{\paperwidth}{%
			\includegraphics[height=0.32\paperheight]{pagedegarde/Bordure.png}%
			\vfill
		}
	}
}
\newcommand\EtiquetteThese{%
	\put(0,0){%
		\parbox[t][\paperheight]{\paperwidth}{%
			\hfill
			\colorbox{blue}{		
				\begin{minipage}[b]{3em}
					\centering\Huge\textcolor{white}{M\\A\\S\\T\\E\\R\\}
					\vspace{0.2cm}
				\end{minipage}
			}
		}
	}
}

\makeatletter
\newcommand{\pagedegarde}{
\newgeometry{top=2cm, bottom=2cm, left=1.6cm, right=1cm}
\AddToShipoutPicture*{\BackgroundPic}
\AddToShipoutPicture*{\EtiquetteThese}
  \begin{titlepage}
  \centering
      \includegraphics[width=0.4\textwidth]{pagedegarde/paris8.png}
      \hfill
      \includegraphics[width=0.1\textwidth]{pagedegarde/logo.png}
      \hfill
      \includegraphics[width=0.1\textwidth]{pagedegarde/parag.png}\\
    \vspace{1cm}
    {\Huge \vspace{0.5cm} MÉMOIRE}\\
    \vspace{0.8cm}
    {\bfseries pour obtenir le grade de \iftoggle{M1}{Maîtrise (M1)}{Master} délivré par}\\
    \vspace{1cm}
    \huge\bfseries Université Paris 8 Vincennes à Saint Denis\\
    \vspace{0.5cm}
    \Large{\bfseries Mention \textit{Informatique} \iftoggle{M1}{}{\\\vspace{0.2cm}Parcours \textit{Big data et Fouille de données}}}\\
    \vspace{1cm}
    \normalsize
    \textit{présenté et soutenu publiquement par}\\
    \vspace{0.5cm}
    {\Large {\bfseries \@author}} \\
    \vspace{0.4cm}
    	le \@date \\
    \vfill
       {\LARGE \color[rgb]{0,0,1} \bfseries{\@title}} \\
    \vfill
        Directeur de mémoire : {\bfseries \@directeur}\\
        \bigskip
%    \vfill
        Maître \iftoggle{alternance}{d'apprentissage}{de stage} : {\bfseries \@encadrant}\\
    \vfill
        \iftoggle{alternance}{Alternance effectuée}{Stage effectué} à : {\bfseries \@societe}\\
    \vfill

	\textbf{COMUE Paris Lumières\\
	Laboratoire d'Intelligence Artificielle et Science des Données}\\
	Laboratoire Paragraphe
  \end{titlepage}




\restoregeometry  
  
  
}
\makeatother
